女督察馬嘉謙以盜竊為喻 指拘捕犯人前不會預告 庭上突改口稱曾作警告

（獨媒特約報導）去年8月3日的「旺角再遊行」，入夜後大批示威者於旺角區設置路障，9人被控非法集結罪，今日（14日）在九龍城裁判法院續審。女督察在裁判官的詢問下，突然供稱曾向在場人士警告會作出拘捕，惟辯方質疑，女督察的供詞紀錄、主問及盤問下從未提及「拘捕」字眼，直至這個階段才在庭上首次提及。

臭雞

冇做警誡供詞，當事人唔知犯咩法
疑點利益歸於被告
無罪釋放

淨係證供矛盾 正常已經收皮啦

不可信證人，證供不被採納
雙方律師拿拿聲做結案陳詞
本席下堂宣布被告人當庭無罪釋放

馬嘉謙

證供矛盾，證明無作口供

今日電台

[至少64名手足上庭！] 7月15號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

辯方斥，馬自 2015 年加入警隊，明知口供的意義在於反映事實的全部，但自己落口供時卻有遺漏。

傘運之後2015年先加入黑警
為咗錢而出賣自己良心嘅垃圾

法治未死前，yes。

黑警日日上庭鳩up

紅官：警員誠實可靠證人

老豆搵仔有冇佢